《食食吓譚仔，我好似突然明白咗啲咩……》

今日我同我女朋友去食譚仔。

好似平時一樣，我嗌咗個過橋。點知食到最後食唔哂，剩底咗粒墨演，但又唔想畀人知我食剩咗咁柒。

女朋友話搵啲湯埋咗佢咪得咯。我照做，點知佢又浮起咗。

佢又話搵支湯羹㩒住佢咪得咯。我又照做。

只見個湯搖呀搖，水波一下又一下咁衝擊住個湯羹。最後都敵不過浪潮，沉沒於紅湯之中。而墨演最後亦徐徐浮起。

喺呢一刻，我好似突然明白咗啲咩。

光復香港，時代革命。
五大訴求，缺一不可。

我突然明白樓主係on9, block

真相同墨演一樣
最後點都會浮面
黑警，屌你老母呀

香港人反抗呀

推呀！明嘅人就明！

咁你都明得好遲吓

如果我用成隻碟蓋住個碗呢

如果我直頭成碗倒咗佢呢

放落褲袋拎走咪得囉戇鳩

兩個人都食唔晒碗過橋？

咁啲湯就會無家可歸

女朋友都嗌咗一碗三餸

好尷尬

比喻真係咁難明咩